\begin{richesbox}
{\bfseries
\begin{center}
O DESAFIO DAS VERDADEIRAS RIQUEZAS
\end{center}

O Desafio das Verdadeiras Riquezas consiste em fazer uma doação para uma das três
grandes tarefas: uma doação que acelere seu coração e o deixe animado e nervoso ao
entrar na economia de Deus. Dividimos o processo em três etapas fáceis.

Primeiro, discirna diante de Deus o momento e o valor da sua doação. Você pode
optar por doar agora como um valor único, ou se comprometer a atingir uma meta de
doação dentro do próximo ano.

Sugerimos considerar uma meta igual ou maior do que sua maior doação até agora,
mas qualquer número cheio de fé que seja tanto possível quanto desafiador
funcionará. Não deve ser uma doação impossível para você, mas também não deve ser
fácil. O número deve deixar você um pouco nervoso.

Circule o momento e o número que você selecionou, ou anote-os em seu diário.

Segundo, pense em onde doar. Comece escolhendo uma das três principais tarefas que
Deus nos deu. Deus pode convidá-lo a reforçar a tarefa na qual você já investiu
muito antes, ou Ele pode desafiá-lo a experimentar algo novo para moldar seu
coração e torná-lo mais semelhante ao Dele. Lembre-se, através da sua doação, Deus
está convidando você a um relacionamento mais próximo com Ele.
}

\medskip

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|}
\hline
\textbf{Quando} \\
\hline
Agora \\
\hline
Em até um ano \\
\hline
\textbf{Quanto} \\
\hline
\$ 100 \\
\hline
\$ 200 \\
\hline
\$ 500 \\
\hline
\$ 1.000 \\
\hline
\$ 2.000 \\
\hline
\$ 5.000 \\
\hline
\$ 10.000 \\
\hline
\$ 20.000 \\
\hline
Outro valor \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}


\medskip

{\bfseries
Escolha a tarefa abaixo na qual você sente que Deus gostaria que você investisse
sua doação, circule-a ou anote-a em suas anotações.
}

\medskip

\begin{center}
\begin{tabular}{c c c}
\textbf{Servir aos Pobres} & \textbf{Salvar os Perdidos} & \textbf{Fortalecer os
Crentes}
\end{tabular}
\end{center}

{\bfseries
Uma vez que você selecione a tarefa na qual gostaria de investir, você então
escolherá uma organização. Isso pode ser sua igreja local, ou pode ser outro
ministério ou até mesmo uma pessoa específica. Selecionar uma organização pode
parecer desafiador. Não desista! Jó refletiu sobre sua própria generosidade,
dizendo: ``as causas de que não tinha conhecimento inquiria com
diligência.''\footnote{Jó 29:16. (ARC)}

Você talvez já conheça uma ótima organização para doar, ou pode optar por começar
com alguma pesquisa na internet, ou talvez queira pedir conselhos ao seu pastor ou
a um amigo de confiança. Vale a pena o esforço para fazer uma escolha. Assim como
Jó, vamos buscar a causa de pessoas que nem conhecemos, por amor a Jesus.

\begin{center}
A organização para a qual irei doar:

\bigskip

\noindent\rule{0.6\textwidth}{0.4pt}
\end{center}

Terceiro, compartilhe a alegria da generosidade com os outros. A Escritura nos diz
para deixar nossa luz brilhar diante dos outros, para que eles glorifiquem a Deus.
Com uma postura de humildade e gratidão a Deus, compartilhe a história da sua
jornada financeira e do seu Desafio das Verdadeiras Riquezas com um amigo de
confiança, seu grupo pequeno ou um mentor. De qualquer forma que funcione melhor
para você, convide alguém para se juntar à sua jornada. Você escolheu nadar contra
a corrente e seguir a Cristo financeiramente, mas há muitas pessoas que
simplesmente não conhecem o convite financeiro de Deus para uma vida abundante.
Ajude a espalhar a palavra!
}
\end{richesbox}
